﻿ “ Cẩm_nang ” đối_với thí_sinh thi_trắc_nghiệm
Sáng nay 19/6 , Bộ GD - ĐT thông_báo quy_định mới nhất về thi_trắc_nghiệm môn ngoại_ngữ ĐH , CĐ 2006 . Theo đó , thí_sinh dự thi môn trắc_nghiệm đặc_biệt lưu_ý 6 yêu_cầu sau :
1 . Ghi tên và số_báo_danh của mình vào_đề thi .
2 . Điền đầy_đủ các mục trên phiếu trả_lời trắc_nghiệm ( TLTN ) . Chỉ có TLTN mới được coi là bài_làm . Phiếu TLTN phải có chữ_ký của 2 cán_bộ coi thi . Xem mã_đề thi in trên đầu_đề thi và chỉ dùng bút mực hoặc bút_bi không phải màu đỏ đề ghi ngay 3 chữ_số của mã_đề thi vào 3 ô vuông nhỏ ở đầu các cột của khung chữ_nhật ( mục số 10 trên phiếu TLTN ) , sau đó chỉ dùng bút_chì lần_lượt theo từng cột tô kín ô có chữ_số tương_ứng với chữ_số ở đầu mỗi cột .
3 . Dùng bút_chì đen để tô các ô của số_báo_danh , mã_đề thi và các ô trả_lời trên phiếu TLTN ( không được dùng bút mực , bút_bi ) . Khi tô các ô bằng bút_chì phải tô đậm và lấp kín diện_tích cả ô , không gạch_chéo hoặc chỉ đánh_dấu vào ô .
4 . Ứng với mỗi câu trắc_nghiệm chỉ được tô 1 ô trả_lời .
5 . Để phiếu TLTN được chấm bằng máy , phải giữ phiếu TLTN sạch_sẽ , không làm rách , không làm nhàu , không bị quăn mép , không có nếp gấp .
6 . Không được viết hoặc đánh_dấu riêng trên phiếu TLTN ; không được nộp phiếu TLTN trước khi hết giờ ; Không làm được bài vẫn phải nộp phiếu TLTN .
Cùng đó , Bộ cũng yêu_cầu các giám_thị coi thi môn trắc_nghiệm : Khi phát đề thi yêu_cầu các thí_sinh để đề thi dưới phiếu TLTN và không được xem đề thi . Khi thí_sinh cuối_cùng nhận được đề thi thì cho_phép thí_sinh lật đề thi lên và ghi mã_đề thi vào phiếu TLTN .
Trong trường_hợp đề thi thiếu câu , mất nét , in mờ ... cán_bộ coi thi tìm đề thi có mã thi tương_ứng hoặc có mã_đề thi khác với mã_đề thi của những thí_sinh ngồi cạnh để đổi cho thí_sinh . Bảo_đảm mỗi thí_sinh chỉ được phát 1 đề thi có mã khác với mã_đề thi của những thí_sinh ngồi cạnh .
Nếu phát_hiện 2 thí_sinh ngồi cạnh nhau theo hàng ngang có cùng mã_đề thi , cần chuyển ngay 1 trong 2 thí_sinh sang chỗ khác , cùng hàng ngang , giữa 2 thí_sinh có mã_đề thi khác , sau đó ghi lại số_báo_danh của thí_sinh trên bàn .
Khi phát_hiện thí_sinh làm bài sai quy_cách phải nhắc thí_sinh sửa_chữa . Không cho thí_sinh ra ngoài trong_suốt thời_gian làm bài , trường_hợp quá cần_thiết phải ra ngoài thì_phải báo cho cán_bộ giám_sát phòng thi xử_lý . Cán_bộ coi thi phải thu lại đề thi và phiếu TLTN trước khi cho thí_sinh ra ngoài . Mai_Minh - Hồng_Hạnh
